法媒：不看中國臉色辦事，不向共產主義妥協——特朗普

12月2日美國候任總統特朗普與台灣總統蔡英文通電話，並非如中國外長王毅所說，是台灣的一個小動作，而是一個石破天驚的大動作，預示着美國的台海兩岸政策將發生巨變，美國的中國政策將做出重大調整。美國從克林頓到奧巴馬，看中國臉色辦事的時代過去了，特朗普將讓里根精神重回美國。

特朗普與蔡英文通話，是里根精神重回美國的信號。1979年卡特政府與中華民國突然斷交，美國國會隨後制定《台灣關係法》，制止了卡特繼續肆意妄為。1982年7月，里根向台灣做出六項保證：美國未同意設定停止軍售中華民國的日期；美國未同意就軍售中華民國一事先與中華人民共和國進行協商；美國不會在中華人民共和國與中華民國之間擔任斡旋的角色；美國不會修訂《台灣關係法》；美國未改變對於台灣主權的立場；美國不會迫使中華民國與中華人民共和國進行談判。但30多年來《台灣關係法》從來沒有不折不扣執行，里根的六條保證也被丟諸腦後。美國賣給台灣的武器，不但是二手貨，而且價格昂貴；台灣的國際生存空間受打壓，美國沒有對改善台灣的國際環境給予任何幫助；而在美國，台灣總統過境不準走出機場、賓館，中華民國國慶日，台灣代表處在雙橡園升中華民國國旗，遭到美國政府的警告。這一切只因為美國害怕觸怒中國，美國向一個共產專制政權妥協，以至於仰其鼻息過日子，這是特朗普不可以接受的。

20多年來，美國與中國共同推行經濟全球化，使得中共政權從89六四屠殺後的經濟與政治危機中迅速解脫出來，實現大國崛起，並且具有了從經濟上和政治上反噬美國的能力。僅就美中不公平貿易對美國造成的損害而言，巨額貿易逆差居高不下，18000多家美國企業破產，數百萬美國工人失業。特朗普表示他要制止這種不公平現象。今後美國不但要對中國商品課以重稅，凡是把生產線遷往中國或其他國家的企業，也要課以重稅。克林頓曾全力幫助中國加入“世界貿易組織”（WTO），而特朗普表示“如果WTO袒護打擊美國經濟的國家，美國將退出，美國不會為此行動造成對中國的經濟傷害而負責，因為中國已經傷害了美國經濟和美國民眾的根本利益。”

特朗普還抨擊中國操縱貨幣，指責中國在南海炫耀武力。他針對批評他與蔡英文通話沒有徵得中國同意的言論說：中國讓貨幣貶值，和在南中國海建造大規模軍事設施，是否問過美國？

近日，特朗普在一次戰略午餐會上又說，“美國與中國的意識形態分歧根本不可能調和”。這表明特朗普看到，民主的美國與專制的中國是戰略對抗的關係，不是什麼“戰略夥伴關係”。里根當年與蘇聯東歐集團對抗，摧毀了那個邪惡的共產主義集團。特朗普將延續里根的精神，與罪惡的中共專制政權對抗，直到將其摧毀或削弱。

特朗普近十幾天來不同凡響的言論，當然是觸怒了中國，但美國已經不再認為那會讓天塌下來。特朗普的顧問、美國傳統基金會首席經濟學家摩爾（Stephen Moore）表示：“如果這讓中國感到了不安，我們一點都不在乎”，“去他們的！”摩爾還說：“中國正在擾亂東方秩序，現在我們是時候重拾里根時期的政策了，而特朗普所做的只是像已故總統里根的政策一樣”。

特朗普上任，美國的政策將發生巨變，美國將沿着里根的路往前走，特朗普說“這些巨變的規模和速度甚至連支持我們的人都想不到”。至於這變化有多大，美國是否會放棄“一個中國”的政策？美國是否會在南海與中國打一仗？那就要看特朗普沿着里根的道路走多遠。

上任後會唔會好似列根來一個華麗轉身？

留名睇下上任係唔係真係咁有GUTS

而家特朗普未上任更係鐘意上網亂吹都得~

上任之後佢連部智能電話都無，睇下仲點亂咁出POST

對住哩條友，起碼要保持十秒距離

成個民主黨自杜魯門已經向中國共產黨妥協

侵侵

好心急
想睇吓侵侵20/1就職後會點對支那？
會發生咩事？
會唔會轉身？

聽住先

反共先係香港既終極答案